用膠水成分大量培養出造血幹細胞 專家稱令人跌破眼鏡

有關治療白血病時的重要細胞，東京大學與美國史丹佛大學等團隊已在老鼠身上大量培養成功。

以往即使運用高價的培養液，也幾乎無法讓細胞增生，而這次卻使用了市售膠水的成分培養成功。這可能有助於針對白血病等研發出劃時代的治療法，專家驚訝地表示：「（這項研究成果）就好比是哥倫布立蛋一樣。」

可轉換為白血球與紅血球的造血幹細胞，即使運用0.5公升要價數萬日圓（1萬日圓約合新台幣2880元）的培養液，也很難成功增生。

東京大學的特任副教授山崎聰，曾針對培養液的成分等毫無遺漏地一一進行研究。結果在他運用其中之一的聚乙烯醇(PVA)培養後，便成功增加了數百倍的幹細胞。

PVA為衣服上漿劑和膠水的主要成分。山崎在實際嘗試後，確認便利商店賣的膠水也可成功培養。身為共同著作人、在理化學研究所經辦細胞銀行的室長中村幸夫表示：「驚訝到令人忍不住懷疑起結果。眾家研究者應該都跌破眼鏡了吧。」

派膠力

之前已經試過一次啦
小保方晴子
話用Acid可以刺激定點
點知係Fake News